奇招走私黨 航拍機深港拉繩 6.3億元手機「空運」出境

航拍機（內地稱無人機）深港拉繩電動絞盤極速偷運手機，奇招跨境犯罪集團「飛索走私」涉款約六億三千萬元。內地海關近日破獲罕見巨額走私案，不法分子出動遙控航拍機，拉繩索飛越邊境連接兩地走私基地，然後用電動絞盤轉動繩索，在打鼓嶺蓮麻坑將大批翻新iPhone手機飛越深圳，每程僅需數十秒。集團「晚行朝拆」密密送機，估計每天走私多達一萬至一萬五千部手機，涉案金額高達五億元人民幣（約六億三千萬港元），行動中廿六人被捕。有海關O記之稱的有組織罪案調查科亦同步採取行動，拘控三名本港男子，兩地共檢獲近五千部手機及走私工具。今次是內地首次發現有不法分子使用航拍機跨境走私作案，引發各界關注航拍機安全隱患。

用航拍機運物資！

來回幾十次

拉wire易過就咁運嘢

推

夜晚出動遙控航拍機，拉繩索飛越邊境連接兩地走私基地，然後用電動絞盤轉動繩索

日頭就收返

Push

搵個有高樓係出面無狗既地方，飛條繩落去poly底位，再一袋袋百街袋咁d食物入去啦，航拍機堅唔夠力和太大聲。

push

up

衞理苑

次序調轉咗
係都集咗物資先

呢個可行！！

認人 now 有影到樣 佢一叫名就轉左畫面

太遠，過一百米都唔work

航拍機拉幼線， 用幼線拉繩索， 繩索運物資